%%%%%
%% Il faut deplacer la partie eco-systeme du logiciel scientifique vers une 
%% partie conclusion.
%%%%

%%%%%%
% Rajouter les motivations à changer des parties du code ici dans le rapport
%%%%%


\section{Fortran}

Le programme Casgam est écrit en FORTRAN, 

\subsection{Historique}

FORTRAN a été initialement conçu pour fonctionner avec des cartes perforées. L'intérêt 
de FORTRAN était d'offrir un code très optimisé et conçu pour être très efficace.
Ainsi en ayant une sytaxe très stricte (les instructions ne pouvaient commencer qu'à partir 
d'une certaine colonne et ne pouvait pas en dépasser une autre), le compilateur 
pouvait fournir un code très efficace et très rapide ce qui expliqua le succès que connu FORTRAN.

Cependant avec l'apparition des ordinateurs modernes n'utilisant plus des cartes, ces 
spécifications devenaient inutiles, en outre d'autres fonctionnalité de langage de programmation 
firent leur apparition. FORTRAN a du mettre ses fonctionnalités au gout du jour, c'est 
comme ça que naquit le FORTRAN 90, celui ci permettait d'écrire son code source sans 
se soucier de la mise en forme de celui ci en particulier au niveau des colonnes.

A ces fonctionnalités s'ajoutèrent également l'allocation dynamique de tableaux, l'utilisation des
modules, l'utilisation de fonctions recursives,...

\subsection{Raison du passage en FORTRAN 90}

\subsubsection{Utilisation des modules pour condenser le code}

Les différentes sous-routines des programmes en Fortran échangent des lots 
de données. 

Les common sont une ancienne version de cette fonctionnalité. Elle rendait déjà possible
l'utilisation de variables inter-fonctions et facilitait les échanges. Cependant les common
avaient plusieurs problèmes. On ne pouvait mettre que des variables à l'intérieur, qui devaient 
être reprécisées à chaque fois que l'on utilisait le common.

Les modules qui sont une fonctionnalité apporté par FORTRAN 90, les modules rendent possible de partager 
des données sans les repreciser à chaque fois. Elles sont déclarées une fois pour toute dans la définition
du module. Mais elles permettent aussi d'avoir des fonctions à l'intérieur même du module, permettant ainsi 
de faire de la programmation modulaire de manière classique.


